童軍領袖藏萬用刀罪成 還柙過年始判刑

前年11月連日三罷首天，兩名中學男生在鰂魚涌康怡廣場外被警員搜出身藏萬用刀、索帶及螺旋鉗，案件早前審結。其中一名男生自言是童軍領袖，會在活動中使用萬用刀，又稱案發時因被胡椒噴霧射中，導致聽不清楚警員查問。惟裁判官張志偉今裁決指，警員查問該男生的過程恰當，男生作供並不誠實可靠，裁定他罪名成立。不過警員在拘捕和羈押另一男生、以至處理相關證物的做法出現疏漏，導致法庭對辨認被捕者的證供存疑，裁定該名男生脫罪。童軍領袖須還柙過年，等待一系列報告後始判刑。

張官裁決則認為，警員當時不可能不了解情況便貿然拘捕周

周在沒有受到警誡下一度保持緘默，警員沒有施行警誡也並非懷有惡意，採納警員因應現場情況而沒有警誡的解釋，亦裁定周和警員的對話可以呈堂。

警員當時不可能不了解情況便貿然拘捕周
而家啲法官真係犀利

而家對法官嘅感覺係賤撚過雞

差佬做嘢就真係scout彈啦

我中左蕉唔係句句都聽到黑警講乜, 梗係聽到咩咪應咩
而家又唔俾洗面, 點知會唔會打埋一份

sogo 大把有得買
DKLM

對於被告在警誡下曾稱「揼啲野出馬路堵下路」，但兩警員卻表示沿路無見堵路情況，裁判官稱不會認為這與事實不符，因為警員未必經過被告堵路的地方。